【強國冇咩】美國進口老鼠屎 究竟用嚟做乜？

河南出入境檢驗檢疫局機場職員，周三從進境快件中截獲一批寄自美國的老鼠糞便，共6袋0.5千克。這是河南省首次截獲老鼠糞便，在全國口岸尚屬罕見。

入境的老鼠糞便究竟有甚麼用途？河南出入境檢驗檢疫局有關人士指，對方聲稱「科研用」。因進口單位不能提供相關的檢疫許可證和檢疫證書，河南檢驗檢疫局依法對該批貨物實施扣留並進行後續處理。
老鼠糞便極易攜帶大量的病毒、細菌，可能傳播如鼠疫、地方性斑疹傷寒、流行性出血熱、鉤端螺旋體病等許多疾病，嚴重危害人類的健康，甚至對生命造成直接威脅，同時還會對生態環境、農林業生產安全帶來重大威脅和影響。根據相關規定，老鼠糞便屬於禁止進境的動物源性廢棄物。
新華社

Biohazard

一包屎重過我部手機